% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
% \usepackage{NotoSansSC_external}
% \usepackage{NotoSerifCJKsc_external}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{卢文杰}

\basicInfo{
  \email{nanohnu@gmail.com} \textperiodcentered\ 
  \phone{(+86) 137-773-81457} \textperiodcentered\ 
  \linkedin[]{}}
 
\section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{湖南大学}, 长沙}{2013 -- 2017}
\textit{学士}\ 软件工程

\section{\faCogs\ AI 技能（2026年2 ～ 3月学习算法，3～4月学习infra）}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 说明：对以下描述：实现过 > 深入理解 > 理解(熟悉) > 了解 > 接触过（熟悉程度统一向下取舍）
  \item 编程语言:  C++ 17（模板），Rust，Python，C\#
  \item 前端技能: Html，CSS，Javascript，React
  \item 算法：熟悉LLama transformer主流架构的各个组件，配合AI推导过大部分的数学原理，有较好的数学和物理几何直觉。包括优化器，mha/mqa/gqa/mla，rope，ffn，残差连接，层归一化等组件的原理。例如：对奇异值或mHC有几何上的理解。对adamW，ffn有几何，物理，数学等多个角度的理解。
  \item 算法：理解pyTorch下的transformer实现细节，本地训练过小规模模型，了解训练的流程和细节。理解动态计算图的原理。
  \item 算法：理解loRa，ppo，sft等训练方法的原理和实现细节。理解强化学习基本原理和数学推导。
  \item 算法：理解UNet跳跃连接，Stable Diffusion的原理和实现细节，在本地小规模训练过。以及扩散语言（DiffusionLM）模型的算法原理【已中断相关学习】
  \item 算法：理解engram记忆组件的原理和实现demo，HC和mHC相关残差连接原理。
  \item 工程：理解CPU和GPU的一致性和计算差异，对不同的cache层级有认知。
  \item 工程（cuda算子）：深刻理解deepseek flashMLA的dense decode kernal在Hopper架构下的演化细节，包括计算流水线代码对比最初版的设计改进。以及flash 计算的细节。
  \item 工程（cuda算子）：深刻理解mla的sparse quant decode kernal在Blackwell架构下的计算流水线和极致的优化细节。包括不限于SMEM，TMA，TMEM，Double Buffer以及复杂的barrier设计和warp组分工等细节。理解kv cache结构在SM里的设计细节。对kernel里面的大部分代码都能知道对应的硬件和优化行为。理解kernel流水线设计背后的动机。
  \item 工程（cuda算子）：对Blackwell架构下的主要组件（repo里用到的）都能深入了解细节以及设计原理。了解昇腾910的达芬奇架构。
  \item 工程（RDMA）：了解RDMA的原理和实现细节，了解相关的协议和技术，能够做出简单demo。【TODO：如未完成将移除此条】

  \item 编译：能够设计自定义语法, 并使用C++17配合模板元编程，手写编译器实现，利用LLVM生成后端代码。能看懂汇编代码。
  \item 编译：理解基础的静态分析原理，理解triton编译器里mlir的层级以及主要pass对ptx的优化细节，对软硬件结合有较好认知。理解编译器前端和后端的优化细节。包括不限于循环展开，内联，向量化，寄存器分配算法，SSA，LICM，谓词掩码与分支预测等优化细节。
  
  \item 应用：了解Coding Agent开源项目，使用python sitter进行精确语法树分析的agent方法，以及各个agent组件和完整的agent处理代码流程。【TODO：如未完成将移除此条】

  \item 其他：Code Review严格, 对代码质量有较高的追求
  \item 其他：跨领域学习能力强，能够跨量化（交易）/Web3/编译器/算法和cuda等方向深入学习。
  \item 其他：对技术细节能够深入底层，对算法原理能够思考算法灵感的来源和设计的初衷
  
  \item 其他（AGI）：在早期学习中开始探索transformer标准外的agi可能的实现路径。认为需要有真推理能力，所以探索基于高维精确语义在空间里的持续学习和推理能力，如一阶推理、二阶推理等。后来了解到神经符号在做类似的事情。但是现实世界搜索空间太大，所以做了coding agent相关研究（有限世界沙盒）。同时做了双曲空间（庞加莱球）算子开发。【TODO：如未完成将移除此条】
\end{itemize}

\section{\faCogs\ 求职偏好}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 偏向cuda高性能算子相关方向，正在接触vLLM等开源项目，同时也有意愿接触RDMA等其他具有高挑战性的ai方向，能够在一个难题上保持持续的耐心。有意愿接触昇腾等国产架构，做有长期主义的事。
\end{itemize}

\section{\faCode\ AI实践}
\datedsubsection{\textbf{双区空间算子开发}}{2026年}
\role{算子开发}{个人项目}
\begin{onehalfspacing}
\begin{itemize}
  \item 使用庞加莱球空间设计了一个新的算子，能够在高维空间里进行精确的语义计算，来探索AGI可能的实现路径。算子设计灵感来源于人类大脑的神经结构和功能，结合了神经网络和符号推理的优势，能够在有限的计算资源下实现高效的推理和学习能力。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\section{\faUsers\ 工作(已精简和AI无关的经历)}
\datedsubsection{\textbf{binQuant - defi组} \ remote}{2024年7月 -- 2025年8月}
\role{正式员工}{Defi开发}
Defi系统开发
\begin{itemize}
  \item Rust开发链上Solana合约以及交易client开发，连接主流的开源去中心化交易所，研究各大Dex的开源实现做好适配。
  \item 聚合器开发，参考OKX和Jup聚合器的特性如DAG或者链式聚合，连接链上DEX的swap路径，设计和实现最优路径算法。
  \item 使用黄金分割算法最优化MEV的CLMM交易策略。并适配不同的公链。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{九坤 - 交易实现部} \ 上海}{2023年10月 -- 2024年1月}
\role{正式员工}{市场接入}
交易系统开发
\begin{itemize}
  \item 开发交易系统，连接交易上游和券商，通过开发SDK，将券商柜台接入内部系统。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{微软 - CMD-MMD} \ 苏州}{2020年12月 -- 2023年9月}
\role{正式员工}{后端开发 - 后台开发}
\begin{itemize}
  \item 与西雅图团队合作，参与设计并实现UpdateManagement服务，利用Azure上Cosmos全球高可用缓存数据库，FunctionApp等组件，做前端请求到后端服务的转发与缓存，避免流量过大导致请求失败超时，多地部署在北美，欧洲等数据中心。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{腾讯 - CSIG腾讯企点} \ 上海}{2018年9月 -- 2020年3月}
\role{正式员工}{后台开发组 - 后台开发}
\begin{itemize}
  \item 利用协程的栈机器特性优雅地实现服务日志改造
  \item 维护并开发满意度服务，基于kafka消息队列实现高可用满意度服务，从不同的服务收敛满意度业务到单独的服务中，提高系统的可维护性。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{虎牙直播} \ 广州}{2017年7月 -- 2018年8月}
\role{正式员工}{直播技术部 - 后台开发}
\begin{itemize}
  \item 服务通过用户打赏的通知接口，来更新每个主播的排名。
  \item 直播排行榜。ToC业务的关键技术：Redis、多线程、缓存、高并发、协程、Tars微服务框架
  \item 通过LRU、栈上内存交换，读写锁，内存粒度控制等技术提高服务性能，通过Redis缓存，多线程+协程池提高业务吞吐
\end{itemize}

\section{\faCode\ 项目经历}

\datedsubsection{\textbf{jhin(烬)语言编译器}}{2020 年7月 -- 2020 年10月}
\role{C++17, Python3}{个人项目}
\begin{onehalfspacing}
静态强类型语言, https://github.com/elfcoda/jhin，关注架构的设计，关注代码的可维护性。代码API的通用性与易用性，注重下游程序员的编程体验。
\begin{itemize}
  \item 实现词法分析器，将定义的正则由NFA转换为DFA，再分析出词法元素，易于调试
  \item 实现LALR自下而上语法分析器，并解析语法定义文件，生成相关代码；语法易于修改和扩展；能够检测出语法冲突并打印出相关调试信息
  \item 由语法分析器生成解析树和AST
  \item 遍历AST，做简单的一阶类型系统分析，能够检测出类型错误
  \item 遍历AST，使用LLVM生成Mac平台优化的汇编代码，并能够无缝链接C函数库
  \item 提供对应简单的VsCode语法插件：https://github.com/elfcoda/Ashe-lang-support，实现语法高亮等功能
  \item 工具：Python工具，生成语法分析需要的相关定义；生成解析树和AST需要的数据，用于图像化树结构，便于调试和开发；通用的相关comm库，如日志系统，能方便打印出各种类型数据（包括递归容器）
  \end{itemize}
\end{onehalfspacing}

% Reference Test
%\datedsubsection{\textbf{Paper Title\cite{zaharia2012resilient}}}{May. 2015}
%An xxx optimized for xxx\cite{verma2015large}
%\begin{itemize}
%  \item main contribution
%\end{itemize}

\section{\faInfo\ 其他}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item \faGithubAlt\ GitHub: https://github.com/elfcoda
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
